ğŸ§© Definiciones de Efectos / Habilidades

Cada carta tiene entre 1 y 4 â€œtiersâ€ que dependen de cuÃ¡ntas copias de esa carta tengas en tu mesa despuÃ©s de jugarla.
El motor debe calcular el tier y aplicar en orden las acciones listadas en ese tier.

ğŸ› Acciones Fundamentales
AcciÃ³n	Efecto	Notas de ImplementaciÃ³n
push	Mueve el contador global amount pasos hacia el lado del jugador que juega la carta.	Si amount es negativo, empuja hacia el lado del rival. Clampear entre -5 y +5.
draw	Roba count cartas del mazo del target.	Respetar maxHand y bloqueos (block_next_draw).
discard_random	Descarta count cartas aleatorias de la mano del target.	Elegir Ã­ndices con PRNG determinista.
discard_hand	Manda toda la mano del target al descarte.	No roba cartas nuevas.
reveal_random_cards	Muestra count cartas aleatorias de la mano del target al jugador activo.	Solo genera un evento de log, no cambia estado.
steal_random_card_from_hand	Toma count cartas aleatorias de la mano del rival y las agrega a tu mano.	Si tu mano estÃ¡ llena, se cancela el robo de esa carta (no se descarta).
destroy_random_cards_in_tableau	Elimina count cartas aleatorias de la mesa del target.	Ãštil para â€œlimpiarâ€ combos.
block_next_draw	Evita que el target robe su prÃ³xima carta.	Decrementar contador al aplicarse.
grant_extra_face_down_play	Permite colocar una carta adicional face-down en este turno.	Solo vÃ¡lido en la fase de selecciÃ³n.
grant_extra_turns	Agrega turnos extra para el target despuÃ©s del turno actual.	Scheduler debe insertar el turno en la cola.
modify_max_hand_size	Ajusta el tamaÃ±o mÃ¡ximo de la mano de target (delta).	Si duration_turns = -1, es permanente.
copy_last_card_effect	Reejecuta las acciones de la Ãºltima carta jugada por el mismo jugador.	Guardar â€œsnapshotâ€ de acciones y parÃ¡metros (incluyendo elecciones random).
status	Aplica un estado temporal (ver tabla de Status).	Expira segÃºn duration_turns.
conditional_push_if_opponent_hand_empty	Aplica un push (puede ser negativo) solo si la mano del oponente estÃ¡ vacÃ­a.	Chequear al momento de la resoluciÃ³n.
win_if_condition	Si la condiciÃ³n (por ejemplo, copies_of_this_card_equals = 3) se cumple, victoria inmediata.	Marcar pendingWin = actor. Resolver en fin de turno.
lose_if_condition_when_blocked	Si la condiciÃ³n de victoria fue bloqueada o reflejada, pierde el jugador que la activÃ³.	Marcar pendingLose = actor.
steal_card_from_tableau_and_play	Roba 1 carta de la mesa del rival y la juega en tu mesa, aplicando sus efectos.	Calcular tier en TU lado y ejecutar efectos inmediatamente.
ğŸ›¡ Estados (Status)
Status	Efecto
shield_next_push_against_you	Bloquea el siguiente push en tu contra.
reflect_next_push	El siguiente push en tu contra se invierte (te favorece).
randomize_next_card_effect	La prÃ³xima carta que juegues (o que juegue el rival, si target es opponent) tendrÃ¡ efectos sustituidos al azar del mismo â€œpesoâ€.
global_random_effects	Todas las cartas jugadas por ambos jugadores se randomizan hasta el final de la partida.
ğŸ”€ Aleatoriedad

Determinista: siempre usar PRNG con seed guardado en el estado del match.

Randomize buckets: definir grupos de acciones por â€œpesoâ€ para que el reemplazo sea coherente (ej. push pequeÃ±o â†” push pequeÃ±o, push masivo â†” acciÃ³n muy fuerte).
